今日は日曜日

いつもは昼ごろに起きるのに

7時に起きてしまった

今まではあなたが私を抱き締めて

なかなか起きられなかったのに

今日はすぐに起きられる

一緒に暮らし始めてから、いろんなところに迷惑がかかるようになって

お互いのお仕事のためだって

お互い話し合って

お互い泣きながら別れた


あなたが残したものをゴミ袋に投げていく

歯ブラシ、タオル、箸、クッション

全部、全部

あなたの香りがするのがつらくて

袋の口をぎゅっと縛った

もういっそ

あなたと愛し合ったベッド

あなたの香りがするこの部屋

あなたの香りがついた私の身体さえ

捨ててしまいたい


二人分の部屋は一人分になって

代わりにゴミ袋がいくつも並んだ

ぼんやりとそれを眺めて、想う

もういっそ

お仕事なんかやめて

あなたと二人

遠いところで暮らしてもよかったのにって


広くなった部屋で

一人コーヒーを飲む

自然と涙が溢れて、視界が歪んだ

一緒に運んであげるよ

今日はどこに行こうか

大好きだよ

そう言ってくれるあなたは、もういない

心にぽっかりと空いた穴を感じながら

寂しいよ、とつぶやいた言葉は

冬の寒空に響いて、消えた